戴耀廷拆局！ 習近平國安法第一炮 變相公投國際線升級 香港未來戰略佈局 民主派plan a 最危險 陳珏明

戴耀廷拆局！
習近平國安法第一炮
變相公投國際線升級
香港未來戰略佈局
民主派plan a 最危險
（D100 上兵伐謀）戴耀廷，陳珏明
Jun 12, 2020

D100 Radio
481K subscribers

為反對「港區國安法」，再多5個工會加入周日（14日）罷工「公投」，累計增至28個工會。「二百萬三罷工會聯合陣線」已敲定7個投票站，分別位於灣仔（兩站）、銅鑼灣、觀塘、太子、佐敦、慈雲山。有工會認為，政府連日不斷呼籲不可公投，並出言阻止罷工，是帶頭歧視工會，涉違反《僱傭條例》。

新加入「公投」的工會包括前線新力量零售工會、香港創建及工程人員總會、香港美容化妝工會、香港電子科技人員協會、H&M員工會。

對於政府強烈譴責罷工罷課的公投，職工盟主席吳敏兒形容政府「可笑」，指《基本法》第27條保障香港居民享有參加工會及罷工的權利和自由，批評政府帶頭歧視工會，涉違反《僱傭條例》第21B 條，而政府愈打壓，愈顯得「港區國安法」影響僱員權益。

勞工處回覆，《僱傭條例》並無就僱主和僱員間，非因僱傭條款發生的情况作規定，如僱員因參加公眾活動而缺勤，籲勞資雙方充分溝通，僱員或需獲僱主假期批准才可缺勤。

D100 Radio

港共最陰毒都係咁早放返呢條友出黎